支那操縱選舉曝光！韓4月大選驚爆作弊 日媒揭支為製投票機有問題

韓國在今年4月舉行大選，現任總統文在寅所屬政黨獲得壓倒性勝利。但如今被踢爆，其中因為使用中國華為通信設備，出現疑似非法操縱投票機、通訊投票和提早投票的QR code作弊行為。

《Newsweek》日本版稍早報導，東亞研究中心懷疑中國華為生產的點票機與計算機的硬體與軟體，以及訊息網路通信設備被篡改，而用於通訊投票和提早投票的QR code也有問題。

該中心指出，操作投票機所需的指令是「能夠透過過QR code從外部將其發送到主伺服器」。

韓國選務官員選擇採用華為設備的LG Yuplus 5G作為Wi-Fi進行提投票。東亞研究中心說：「投票伺服器可以連接到中國，並從那裡運行。」

2015年，菲律賓因南海主權問題與中國關係緊張，擔心中國藉由蓄意延遲交運點票機的手段干擾明年的總統大選，當初就要求廠商Smartmatic公司，將點票機的製造地點從中國的蘇州改到台灣。

投票機都支那整/有份，有冇咁on9

哦 又一單俾支那控制左 就會出事既新聞

用得華為冇得怪人

癡線呢d野可以用外國野

用得華為就預左會包埋有後門
這是常識吧

韓國咁多科技廠唔用要用華為

自作孽

諗住支為係3rd party會公正D，因為驚財閥企業會take side，整機器會偏幫自己友

而家

逆權大狀

港共都研究緊網上投票定乜

所以選舉根本冇可能電子化
冇人保證到部機有冇比人做手腳

有晒經驗，立法會可以普選啦